AbsoluteValue: Calculates the absolute value of every cell in a raster.

AdaptiveFilter: Performs an adaptive filter on an image.

Add: Performs an addition operation on two rasters or a raster and a constant value.

And: Performs a logical AND operator on two Boolean raster images.

ArcCos: Returns the inverse cosine (arccos) of each values in a raster.

ArcSin: Returns the inverse sine (arcsin) of each values in a raster.

ArcTan: Returns the inverse tangent (arctan) of each values in a raster.

Aspect: Calculates an aspect raster from an input DEM.

Atan2: Returns the 2-argument inverse tangent (atan2).

AverageOverlay: Calculates the average for each grid cell from a group of raster images.

AverageUpslopeFlowpathLength: Measures the average length of all upslope flowpaths draining each grid cell.

BalanceContrastEnhancement: Performs a balance contrast enhancement on a colour-composite image of multispectral data.

Basins: Identifies drainage basins that drain to the DEM edge.

BilateralFilter: A bilateral filter is an edge-preserving smoothing filter introduced by Tomasi and Manduchi (1998).

BlockMaximum: Creates a block-maximum raster from an input LAS file.

BlockMinimum: Creates a block-minimum raster from an input LAS file.

BreachDepressions: Breaches all of the depressions in a DEM. This should be preferred over depression filling in most cases.

BreachSingleCellPits: Removes single-cell pits from an input DEM by breaching.

BufferRaster: Maps a distance-based buffer around each non-background (non-zero/non-nodata) grid cell in an input image.

Ceil: Returns the smallest (closest to negative infinity) value that is greater than or equal to the values in a raster.

Closing: A closing is a mathematical morphology operating involving an erosion (min filter) of a dilation (max filter) set.

Clump: Groups cells that form physically discrete areas, assigning them unique identifiers.

ConservativeSmoothingFilter: Performs a conservative-smoothing filter on an image.

ConvertNodataToZero: Converts nodata values in a raster to zero.

ConvertRasterFormat: Converts raster data from one format to another.

Cos: Returns the cosine (cos) of each values in a raster.

Cosh: Returns the hyperbolic cosine (cosh) of each values in a raster.

CostAllocation: Identifies the source cell to which each grid cell is connected by a least-cost pathway in a cost-distance analysis.

CostDistance: Performs cost-distance accumulation on a cost surface and a group of source cells.

CostPathway: Performs cost-distance pathway analysis using a series of destination grid cells.

CreateColourComposite: Creates a colour-composite image from three bands of multispectral imagery.

CreatePlane: Creates a raster image based on the equation for a simple plane.

D8FlowAccumulation: Calculates a D8 flow accumulation raster from an input DEM.

D8Pointer: Calculates a D8 flow pointer raster from an input DEM.

DInfFlowAccumulation: Calculates a D-infinity flow accumulation raster from an input DEM.

DInfPointer: Calculates a D-infinity flow pointer (flow direction) raster from an input DEM.

Decrement: Decreases the values of each grid cell in an input raster by 1.0.

DepthInSink: Measures the depth of sinks (depressions) in a DEM.

DevFromMeanElev: Calculates deviation from mean elevation.

DiffFromMeanElev: Calculates difference from mean elevation (equivalent to a high-pass filter).

DiffOfGaussianFilter: Performs a Difference of Gaussian (DoG) filter on an image.

DirectDecorrelationStretch: Performs a direct decorrelation stretch enchancement on a colour-composite image of multispectral data.

DirectionalRelief: Calculates relief for cells in an input DEM for a specified direction.

DistanceToOutlet: Calculates the distance of stream grid cells to the channel network outlet cell.

DiversityFilter: Assigns each cell in the output grid the number of different values in a moving window centred on each grid cell in the input raster.

Divide: Performs a division operation on two rasters or a raster and a constant value.

DownslopeDistanceToStream: Measures distance to the nearest downslope stream cell.

DownslopeFlowpathLength: Calculates the downslope flowpath length from each cell to basin outlet.

DownslopeIndex: Calculates the Hjerdt et al. (2004) downslope index.

EdgeProportion: Calculate the proportion of cells in a raster polygon that are edge cells.

ElevAbovePit: Calculate the elevation of each grid cell above the nearest downstream pit cell or grid edge cell.

ElevPercentile: Calculates the elevation percentile raster from a DEM.

ElevRelativeToMinMax: Calculates the elevation of a location relative to the minimum and maximum elevations in a DEM.

ElevRelativeToWatershedMinMax: Calculates the elevation of a location relative to the minimum and maximum elevations in a watershed.

ElevationAboveStream: Calculates the elevation of cells above the nearest downslope stream cell.

EmbossFilter: Performs an emboss filter on an image, similar to a hillshade operation.

EqualTo: Performs a equal-to comparison operation on two rasters or a raster and a constant value.

EuclideanAllocation: Assigns grid cells in the output raster the value of the nearest target cell in the input image, measured by the Shih and Wu (2004) Euclidean distance transform.

EuclideanDistance: Calculates the Shih and Wu (2004) Euclidean distance transform.

Exp: Returns the exponential (base e) of values in a raster.

Exp2: Returns the exponential (base 2) of values in a raster.

ExtractStreams: Extracts stream grid cells from a flow accumulation raster.

ExtractValleys: Identifies potential valley bottom grid cells based on local topolography alone.

FD8FlowAccumulation: Calculates an FD8 flow accumulation raster from an input DEM.

FD8Pointer: Calculates an FD8 flow pointer raster from an input DEM.

FarthestChannelHead: Calculates the distance to the furthest upstream channel head for each stream cell.

FetchAnalysis: Performs an analysis of fetch or upwind distance to an obstacle.

FillDepressions: Fills all of the depressions in a DEM. Depression breaching should be preferred in most cases.

FillMissingData: Fills nodata holes in a DEM.

FillSingleCellPits: Raises pit cells to the elevation of their lowest neighbour.

FindMainStem: Finds the main stem, based on stream lengths, of each stream network.

FindNoFlowCells: Finds grid cells with no downslope neighbours.

FindParallelFlow: Finds areas of parallel flow in D8 flow direction rasters.

FindPatchOrClassEdgeCells: Finds all cells located on the edge of patch or class features.

FlightlineOverlap: Reads a LiDAR (LAS) point file and outputs a raster containing the number of overlapping flight lines in each grid cell.

FlipImage: Reflects an image in the vertical or horizontal axis.

FloodOrder: Assigns each DEM grid cell its order in the sequence of inundations that are encountered during a search starting from the edges, moving inward at increasing elevations.

Floor: Returns the largest (closest to positive infinity) value that is less than or equal to the values in a raster.

FlowAccumulationFullWorkflow: Resolves all of the depressions in a DEM, outputting a breached DEM, an aspect-aligned non-divergent flow pointer, a flow accumulation raster.

FlowLengthDiff: Calculates the local maximum absolute difference in downslope flowpath length, useful in mapping drainage divides and ridges.

GammaCorrection: Performs a sigmoidal contrast stretch on input images.

GaussianFilter: Performs a Gaussian filter on an image.

GreaterThan: Performs a greater-than comparison operation on two rasters or a raster and a constant value.

HackStreamOrder: Assigns the Hack stream order to each tributary in a stream network.

HighPassFilter: Performs a high-pass filter on an input image.

HighestPosition: Identifies the stack position of the maximum value within a raster stack on a cell-by-cell basis.

Hillshade: Calculates a hillshade raster from an input DEM.

Hillslopes: Identifies the individual hillslopes draining to each link in a stream network.

HorizonAngle: Calculates horizon angle (maximum upwind slope) for each grid cell in an input DEM.

HortonStreamOrder: Assigns the Horton stream order to each tributary in a stream network.

Increment: Increases the values of each grid cell in an input raster by 1.0.

IntegerDivision: Performs an integer division operation on two rasters or a raster and a constant value.

IntegralImage: Transforms an input image (summed area table) into its integral image equivalent.

IsNoData: Identifies NoData valued pixels in an image.

JensonSnapPourPoints: Moves outlet points used to specify points of interest in a watershedding operation to the nearest stream cell.

KNearestMeanFilter: A k-nearest mean filter is a type of edge-preserving smoothing filter.

LaplacianFilter: Performs a Laplacian filter on an image.

LaplacianOfGaussianFilter: Performs a Laplacian-of-Gaussian (LoG) filter on an image.

LasToAscii: Converts one or more LAS files into ASCII text files.

LeeFilter: Performs a Lee (Sigma) smoothing filter on an image.

LengthOfUpstreamChannels: Calculates the total length of channels upstream.

LessThan: Performs a less-than comparison operation on two rasters or a raster and a constant value.

LidarElevationSlice: Outputs all of the points within a LiDAR (LAS) point file that lie between a specified elevation range.

LidarGroundPointFilter: Identifies ground points within LiDAR dataset.

LidarHillshade: Calculates a hillshade value for points within a LAS file and stores these data in the RGB field.

LidarIdwInterpolation: Interpolates LAS files using an inverse-distance weighted (IDW) scheme.

LidarInfo: Prints information about a LiDAR (LAS) dataset, including header, point return frequency, and classification data and information about the variable length records (VLRs) and geokeys.

LidarJoin: Joins multiple LiDAR (LAS) files into a single LAS file.

LidarNearestNeighbourGridding: Grids LAS files using nearest-neighbour scheme.

LidarPointDensity: Calculates the spatial pattern of point density for a LiDAR data set.

LidarTile: Tiles a LiDAR LAS file into multiple LAS files.

LidarTophatTransform: Performs a white top-hat transform on a Lidar dataset; as an estimate of height above ground, this is useful for modelling the vegetation canopy

LineDetectionFilter: Performs a line-detection filter on an image.

LineThinning: Performs line thinning a on Boolean raster image; intended to be used with the RemoveSpurs tool.

Ln: Returns the natural logarithm of values in a raster.

Log10: Returns the base-10 logarithm of values in a raster.

Log2: Returns the base-2 logarithm of values in a raster.

LowestPosition: Identifies the stack position of the minimum value within a raster stack on a cell-by-cell basis.

MajorityFilter: Assigns each cell in the output grid the most frequently occuring value (mode) in a moving window centred on each grid cell in the input raster.

Max: Performs a MAX operation on two rasters or a raster and a constant value.

MaxAbsoluteOverlay: Evaluates the maximum absolute value for each grid cell from a stack of input rasters.

MaxBranchLength: Branch length is used to map drainage divides or ridge lines.

MaxDownslopeElevChange: Calculates the maximum downslope change in elevation between a grid cell and its eight downslope neighbors.

MaxElevationDeviation: Calculates the maximum elevation deviation over a range of spatial scales.

MaxOverlay: Evaluates the maximum value for each grid cell from a stack of input rasters.

MaxUpslopeFlowpathLength: Measures the maximum length of all upslope flowpaths draining each grid cell.

MaximumFilter: Assigns each cell in the output grid the maximum value in a moving window centred on each grid cell in the input raster.

MeanFilter: Performs a mean filter (low-pass filter) on an input image.

MedianFilter: Performs a median filter on an input image.

Min: Performs a MIN operation on two rasters or a raster and a constant value.

MinAbsoluteOverlay: Evaluates the minimum absolute value for each grid cell from a stack of input rasters.

MinDownslopeElevChange: Calculates the minimum downslope change in elevation between a grid cell and its eight downslope neighbors.

MinMaxContrastStretch: Performs a min-max contrast stretch on an input greytone image.

MinOverlay: Evaluates the minimum value for each grid cell from a stack of input rasters.

MinimumFilter: Assigns each cell in the output grid the minimum value in a moving window centred on each grid cell in the input raster.

Modulo: Performs a modulo operation on two rasters or a raster and a constant value.

Multiply: Performs a multiplication operation on two rasters or a raster and a constant value.

MultiscaleTopographicPositionImage: Creates a multiscale topographic position image from three DEVmax rasters of differing spatial scale ranges.

Negate: Changes the sign of values in a raster or the 0-1 values of a Boolean raster.

NewRasterFromBase: Creates a new raster using a base image.

NormalVectors: Calculates normal vectors for points within a LAS file and stores these data (XYZ vector components) in the RGB field.

NormalizedDifferenceVegetationIndex: Calculates the normalized difference vegetation index (NDVI) from near-infrared and red imagery.

Not: Performs a logical NOT operator on two Boolean raster images.

NotEqualTo: Performs a not-equal-to comparison operation on two rasters or a raster and a constant value.

NumDownslopeNeighbours: Calculates the number of downslope neighbours to each grid cell in a DEM.

NumInflowingNeighbours: Computes the number of inflowing neighbours to each cell in an input DEM based on the D8 algorithm.

NumUpslopeNeighbours: Calculates the number of upslope neighbours to each grid cell in a DEM.

OlympicFilter: Performs an olympic smoothing filter on an image.

Opening: An opening is a mathematical morphology operating involving a dilation (max filter) of an erosion (min filter) set.

Or: Performs a logical OR operator on two Boolean raster images.

PanchromaticSharpening: Increases the spatial resolution of image data by combining multispectral bands with panchromatic data.

PennockLandformClass: Classifies hillslope zones based on slope, profile curvature, and plan curvature.

PercentElevRange: Calculates percent of elevation range from a DEM.

PercentEqualTo: Calculates the percentage of a raster stack that have cell values equal to an input on a cell-by-cell basis.

PercentGreaterThan: Calculates the percentage of a raster stack that have cell values greather than an input on a cell-by-cell basis.

PercentLessThan: Calculates the percentage of a raster stack that have cell values less than an input on a cell-by-cell basis.

PercentageContrastStretch: Performs a percentage linear contrast stretch on input images.

PercentileFilter: Performs a percentile filter on an input image.

PickFromList: Outputs the value from a raster stack specified by a position raster.

PlanCurvature: Calculates a plan (contour) curvature raster from an input DEM.

Power: Raises the values in grid cells of one rasters, or a constant value, by values in another raster or constant value.

PrewittFilter: Performs a Prewitt edge-detection filter on an image.

ProfileCurvature: Calculates a profile curvature raster from an input DEM.

Quantiles: Tranforms raster values into quantiles.

RandomField: Creates an image containing random values.

RangeFilter: Assigns each cell in the output grid the range of values in a moving window centred on each grid cell in the input raster.

RasterSummaryStats: Measures a rasters average, standard deviation, num. non-nodata cells, and total.

Reciprocal: Returns the reciprocal (i.e. 1 / z) of values in a raster.

ReclassEqualInterval: Reclassifies the values in a raster image based on equal-ranges.

RelativeAspect: Calculates relative aspect (relative to a user-specified direction) from an input DEM.

RelativeStreamPowerIndex: Calculates the relative stream power index.

RelativeTopographicPosition: Calculates the relative topographic position index from a DEM.

RemoveOffTerrainObjects: Removes off-terrain objects from a raster digital elevation model (DEM).

RemoveShortStreams: Removes short first-order streams from a stream network.

RemoveSpurs: Removes the spurs (prunning operation) from a Boolean line image.; intended to be used on the output of the LineThinning tool.

RgbToIhs: Converts red, green, and blue (RGB) images into intensity, hue, and saturation (IHS) images.

Rho8Pointer: Calculates a stochastic Rho8 flow pointer raster from an input DEM.

RobertsCrossFilter: Performs a Robert's cross edge-detection filter on an image.

Round: Rounds the values in an input raster to the nearest integer value.

RuggednessIndex: Calculates the Riley et al.'s (1999) terrain ruggedness index from an input DEM.

ScharrFilter: Performs a Scharr edge-detection filter on an image.

SedimentTransportIndex: Calculates the sediment transport index.

ShreveStreamMagnitude: Assigns the Shreve stream magnitude to each link in a stream network.

SigmoidalContrastStretch: Performs a sigmoidal contrast stretch on input images.

Sin: Returns the sine (sin) of each values in a raster.

Sinh: Returns the hyperbolic sine (sinh) of each values in a raster.

Sink: Identifies the depressions in a DEM, giving each feature a unique identifier.

Slope: Calculates a slope raster from an input DEM.

SnapPourPoints: Moves outlet points used to specify points of interest in a watershedding operation to the cell with the highest flow accumulation in its neighbourhood.

SobelFilter: Performs a Sobel edge-detection filter on an image.

SplitColourComposite: This tool splits an RGB colour composite image into seperate multispectral images.

Square: Squares the values in a raster.

SquareRoot: Returns the square root of the values in a raster.

StandardDeviationContrastStretch: Performs a standard-deviation contrast stretch on input images.

StandardDeviationFilter: Assigns each cell in the output grid the standard deviation of values in a moving window centred on each grid cell in the input raster.

StrahlerOrderBasins: Identifies Strahler-order basins from an input stream network.

StrahlerStreamOrder: Assigns the Strahler stream order to each link in a stream network.

StreamLinkClass: Identifies the exterior/interior links and nodes in a stream network.

StreamLinkIdentifier: Assigns a unique identifier to each link in a stream network.

StreamLinkLength: Estimates the length of each link (or tributary) in a stream network.

StreamLinkSlope: Estimates the average slope of each link (or tributary) in a stream network.

StreamSlopeContinuous: Estimates the slope of each grid cell in a stream network.

Subbasins: Identifies the catchments, or sub-basin, draining to each link in a stream network.

Subtract: Performs a differencing operation on two rasters or a raster and a constant value.

Tan: Returns the tangent (tan) of each values in a raster.

TangentialCurvature: Calculates a tangential curvature raster from an input DEM.

Tanh: Returns the hyperbolic tangent (tanh) of each values in a raster.

ThickenRasterLine: Thickens single-cell wide lines within a raster image.

ToDegrees: Converts a raster from radians to degrees.

ToRadians: Converts a raster from degrees to radians.

TophatTransform: Performs either a white or black top-hat transform on an input image.

TopologicalStreamOrder: Assigns each link in a stream network its topological order.

TotalCurvature: Calculates a total curvature raster from an input DEM.

TotalFilter: Performs a total filter on an input image.

TraceDownslopeFlowpaths: Traces downslope flowpaths from one or more target sites (i.e. seed points).

TributaryIdentifier: Assigns a unique identifier to each tributary in a stream network.

Truncate: Truncates the values in a raster to the desired number of decimal places.

TurningBandsSimulation: Creates an image containing random values based on a turning-bands simulation.

Watershed: Identifies the watershed, or drainage basin, draining to a set of target cells.

WeightedSum: Performs a weighted-sum overlay on multiple input raster images.

WetnessIndex: Calculates the topographic wetness index, Ln(A / tan(slope)).

WriteFunctionMemoryInsertion: Performs a write function memory insertion for single-band multi-date change detection.

Xor: Performs a logical XOR operator on two Boolean raster images.

ZScores: Standardizes the values in an input raster by converting to z-scores.